{
    "question": "Pekerjaan yang muncul pada masyarakat digital, kecuali...\u00a0*    T axi online\r\n\r\nTokobonline\r\n\r\nOjek online\r\n\r\nWarung nasi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Warung nasi</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warung nasi</p><p>good luck!</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-antara-reduce-reuse-dan-recycle-2-tulisk-314",
            "question": "1 jelaskan perbedaan antara !    reduce reuse dan recycle !\r\n2 tuliskan syarat-syarat !perancangan benda kerajinan\r\n3 jelaskan apa yang dimaksud dengan jembatan!\r\n4 tuliskan jenis-jenis jembatan!\r\n5 konstruksi jembatan terdiri atas dua bagian sebutkan?\r\n#Quis tolong di kerjakanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce : mengurangi sampah, reuse : menggunakan kembali sampah, recycle : mengolah kembali</p><p>2. - memiliki kreatifitas yang tinggi </p><p>    - bisa menguasai tata cara pembuatan ( tergantung usaha ) </p><p>    - bisa menghasilkan barang berkualitas tinggi</p><p>3. jembatan merupakan alat penghubung daerah ke daerah lain </p><p>4. - jembatan alang </p><p>    - jembatan kerangka </p><p>    - jembatan lengkung</p><p>    - jembatan gantung</p><p>    - jembatan kabel - penahan </p><p>5. superstruktur : bagian atas atau struktur atas </p><p>    subsstruktur : bagian bawah atau struktur bawah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Answer by : buddyshyf</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indahnya-tarian-di-atas-coba-kalian-deskripsikan-dengan-bahasamu-611",
            "question": "indahnya tarian di atas Coba kalian Deskripsikan dengan bahasamu sendiri 3 karakteristik gerakan tari pada gambar diataskewenangan diberikan tugas untuk membuat karya seni dua dimensi setelah ia membaca kembali materinya ia tertarik untuk membuat salah satu dari karya kolase atau montase ia kemudian mengidentifikasi perbedaan kedua karya seni tersebut Coba kalian bantu menyebutkan dua perbedaan antara kolase dan montase \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaan montase dan kolase adalahKarya seni kolase dibuat dari perpaduan bahan alam dengan bahan olahan untuk membentuk tema baru. ... Karya seni montase dibuat dari banyak gambar jadi yang berbahan dasar kertas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peradaban-islam-mencapai-masa-kejayaan-pada-abad-klasik-salah-sat-786",
            "question": "peradaban Islam mencapai masa kejayaan pada abad klasik salah satu faktor utama kejayaan Islam pada periode tersebut yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Masa kejayaan Islam adalah masa di mana Islam mengalami perkembangan pesat dalam berbagai bidang yang terjadi pada tahun 650\u20121250. Periode ini disebut Periode Klasik. Masa kejayaan Islam didukung oleh dua kerajaan besar, yaitu Kerajaan Umayyah atau Daulah Umayyah dan Kerajaan Abbasiyah yang disebut Daulah Abbasiyah.  </p><p></p><p>Pembahasan  </p><p>Kemajuan umat Islam pada masa Daulah Umayyah dan Abbasiyyah itu tidak terjadi secara tiba-tiba, akan tetapi disebabkan oleh beberapa faktor, yaitu</p><p></p><p>1. Faktor internal, yang terdiri dari</p><p></p><p>konsistensi dan istiqamah umat Islam kepada ajaran Islam</p><p>ajaran Islam yang mendorong umatnya untuk maju</p><p>Islam sebagai rahmat seluruh alam</p><p>Islam sebagai agama dakwah sekaligus keseimbangan dalam menggapai kehidupan duniawi dan ukhrawi.  </p><p>2. Faktor eksternal, yang terdiri dari  </p><p></p><p>terjadinya asimilasi antara bangsa Arab dan bangsa-bangsa lain yang lebih dahulu mengalami perkembangan dalam ilmu pengetahuan. Seperti pengaruh Persia di bidang pemerintahan, ilmu filsafat, dan sastra. Pengaruh Yunani melalui berbagai macam terjemah dalam banyak bidang ilmu, terutama filsafat.  </p><p>Gerakan Terjemah dalam perkembangan ilmu pengetahuan umum terutama di bidang astronomi, kedokteran, filsafat, kimia, dan sejarah.  </p><p>3. Gerakan ilmiah atau etos keilmuan dari para ulama, yaitu</p><p></p><p>Melaksanakan ajaran Alquran secara maksimal.</p><p>Melaksanakan isi hadis.</p><p>Mengembangkan ilmu agama dengan berijtihad</p><p>Ulama yang berdiri sendiri serta menolak untuk menjadi pegawai pemerintahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-berikut-yang-termasuk-karya-seni-rupa-tiga-dimensi-adalah-145",
            "question": "5. Berikut yang termasuk karya seni\r\nrupa tiga dimensi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>patung ,lukisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna tampak nyata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemasan-dapat-mendukung-program-413",
            "question": "Kemasan dapat mendukung program...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yang memunculkan benda tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kemasan merupakan cara utama untuk mendapat perhatian konsumen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena semakin bagus kemasan dalam produk kita, maka akan banyak perhatian dari orang2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-kegiatan-di-masyarakat-yang-mencerminkan-keberaupman-a-piket-k-156",
            "question": "4 Kegiatan di masyarakat yang mencerminkan keberaupman    a, piket kelas\r\nb. musyawarah desa\r\nc. mengajar\r\nd. bekerja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>musya</strong><strong>warah</strong><strong> </strong><strong>desa</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>b.musyawarah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karna berada di bidang masyarat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-saja-tujuan-pengemasan-karya-kerajinan-265",
            "question": "Tuliskan (2 saja) tujuan pengemasan karya kerajinan !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mencegah kerusakan dan memudahkan pengiriman karya kerajinan</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pengemasan karya kerajinan antara lain:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan memenuhi syarat keamanan dan kemanfaatan.\n</p><p>Kemasan melindungi produk dalam perjalanannya dari produsen ke konsumen.\n</p><p>Kemasan dapat mendukung program pemasaran. Melalui kemasan, identifikasi produk menjadi lebih efektif dan dengan sendirinya mencegah pertukaran oleh produk pesaing.\n</p><p>Kemasan merupakan suatu cara untuk meningkatkan laba perusahaan. Oleh karena itu perusahaan harus membuat kemasan semenarik mungkin.\n</p><p>Tujuan Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Physical Production artinya kemasan bertujuan untuk melindungi objek dari suhu, getaran, guncangan, tekanan dan sebagainya.\n</p><p>Barrier Protection artinya kemasan bertujuan untuk melindungi dari hambatan oksigen uap air, debu dan lain sebagainya.\n</p><p>Containment or Agglomeration. Benda kecil biasanya dikelompokkan dalam satu paket guna efisiensi transportasi dan penanganan.\n</p><p>Information Transmission. Informasi tentang cara menggunakan transportasi, daur ulang, atau membuang paket produk yang sering terdapat pada kemasan atau label.\n</p><p>Reducing Theft. Kemasan yang tidak dapat ditutup kembali atau akan rusak secara fisik (menunjukkan tanda-tanda pembukaan) sangat membantu dalam pencegahan pencurian. Paket juga termasuk memberikan kesempatan sebagai perangkat anti-pencurian.\n</p><p>Convenience. Fitur yang menambah kenyamanan dalam distribusi, penanganan, penjualan, tampilan, pembukaan, kembali penutup, penggunaan dan digunakan kembali.\n</p><p>Marketing. Kemasan dan label dapat digunakan oleh pemasar untuk mendorong calon pembeli untuk membeli produk\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Kemasan diartikan secara umum adalah bagian terluar yang membungkus suatu produk dengan tujuan untuk melindungi produk dari cuaca, guncangan dan benturan-benturan, terhadap benda lain\n</p><p>\n</p><p>Manfaat pengemasan karya kerajinan, antara lain sebagai berikut.\n</p><p>\n</p><p>Produk-produk yang dikemas biasanya lebih bersih, menarik, dan tahan terhadap kerusakan yang disebabkan oleh cuaca.\n</p><p>Kemasan merupakan satu-satunya cara perusahaan membedakan produknya (ciri pembeda produk).\n</p><p>Kemasan yang menarik dapat memikat dan menarik perhatian konsumen (menambah daya tarik produk).\n</p><p>Kemasan dapat menambah nilai jual produk.\n</p><p>Jenis-jenis Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan Struktur Isi\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan struktur isinya, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan Primer, bahan kemas langsung mewadahi bahan pangan (kaleng susu, botol minuman, dan lain sebagainya)\n</p><p>Kemasan Sekunder, kemasan yang berfungsi melindungi kelompok kemasan lainnya, seperti misalnya kotak karton untuk kaleng susu, kotak kayu untuk wadah buahyang dibungkus dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan Tersier dan Kuarter, kemasan yang dibutuhkan untuk menyimpan barang atau produk selama pengiriman.\n</p><p>Berdasarkan Frekuensi Pemakaian\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan frekuensi pemakaiannya, jenis kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan sekali pakai (Disposable), jenis kemasan ini adalah kemasan yang langsung dibuang setelah sekali pakai. Contohnya bungkus plastik, bungkus daun dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang dapat dipakai berulang kali (Multi Trip), kemasan jenis ini umumnya tidak dibuang oleh konsumen, namun dikembalikan lagi pada agen penjual untuk kemudian dimanfaatkan ulang. Contohnya botol minuman dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang tidak dibuang (Semi Disposable). Jenis kemasan ini biasanya digunakan untuk kepentingan lain di rumah konsumen setelah digunakan. Contohnya kaleng biskuit dan lain sebagainya.\n</p><p>Berdasarkan Tingkat Kesiapan Pakai\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan tingkai kesiapan pakai, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan siap pakai, jenis ini yaitu jenis bahan kemas yang siap diisi dengan bentuk yang telah sempurna sejak keluar dari pabrik. Contohnya adalah botol, kaleng dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan siap dirakit, jenis kemasan yang masih memerlukan tahap perakitan sebelum pengisian, misalnya kaleng dalam bentuk lempengan dan silinder fleksibel, wadah yang terbuat dari kertas, foil atau plastik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-budaya-yang-ada-di-indonesia-adalah-karya-seni-tarida-281",
            "question": "Salah satu budaya yang ada di Indonesia adalah karya seni tari,dari manakah tarian tarian itu berasal    A.tari Pendet \r\nB.taro gambyong\r\nTari piring\r\nD.tari Gending Sriwijaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tari piring maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ol><li>Tari Pendet berasal dari Bali</li><li>Tari Gambyong berasal dari Jawa Tengah</li><li>Tari Piring berasal dari Sumatera Barat</li><li>Tari Gendhing Sriwijaya berasal dari Sumatera Selatan</li></ol><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-kreasi-baru-disebut-juga-tari-585",
            "question": "Tari kreasi baru disebut juga tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Legong berasal dari Bali. ... Tari kreasi baru sering disebut tari modern. Tari kreasi baru merupakan karya tari garapan baru...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-alat-musik-yang-menggunakan-badan-alat-musik-itu-sendiri-dina-957",
            "question": "21) Alat musik yang menggunakan badan alat musik itu sendiri dinamakan ey\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Idiophone</p><p>Penjelasan:</p><p>Jenis pertama adalah idiophone. Alat musik jenis ini menggunakan getaran pada badan alat musik pada alat musik itu sendiri sebagai summer bunyi. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}